<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<data>
	<article>
		<name>给公司起名的一些原则</name>
		<content>
给公司起名的一些原则
文章来源：36氪
创业者给公司取名时很可能就像父母給新生儿取名一样，经历一番取舍和纠结。社交游戏平台 Hayzap 的联合创始人 Jude Gomila 写了篇文章分享他给 Hayzap 取名时用的一些原则，整理如下：
1. 抽象
尽可能地将公司名从实际所做的产品抽象出来。若 Postalsoft 是你的备选名，你就该想想如果后面你们转型而不在邮递(postal)市场的话，还是会有人认为你们的新产品是和 Postal 相关的。相反地，取个抽象的名在你以后转型或是扩张时就没有这些顾虑。
2. 联想的魔力
可以选那些有暗喻的名字。比如 Apple，会让人想到落到牛顿头上的那个苹果。消费者在看到或听到你名字时，这种联想会帮助他们更深地记住你的品牌。
3. 视觉化
更理想情况是名字能让人们产生画面感。比如 Square，容易让人在脑中想出一个方形图像。
4. 要注意发音
要选择那种发音不费劲的名字，而且最好不要有谐音歧义。另外，可先考虑国际化，你的名字在外语读音里会不会有负面的意思。
5. 独创性
先要确保这个名字没有被注册。除此之外，尽量不要与那些现在的热门公司名字类似，不然很可能会让你的顾客，未来员工和投资者感到困惑。
6. 域名
别忘了你是要申请域名的。你能注册到和你的名字全拼一样的域名吗?
7. 考虑 logo 和名字的配合
你的 Logo 和名字搭在一起时是配合完美还是不太相关。Apple 和它的 Logo 就是配合完美的典例。
当然，公司成功与否和它的名字没有直接关系。但别忘了，后续的一切名誉和无形资产都是注入这个名字之中的，而这些资产不太容易从这名字里抽取出来。这样看来，在取名时多花点心思也不为过。你认为好的公司名都有哪些呢?
		</content>
	</article>
	
	<article>
		<name>2013年，创业者请关注这些新规</name>
		<content>
2013年，创业者请关注这些新规
文章来源：创业邦
作者：匙敏
2012年即将结束，从2013年1月1日起，一系列新的法律法规将开始实施，这些都将影响到我们工作、生活的各个方面，还有些是与创业企业密切相关的，比如从2013年1月1日开始实施的《小企业会计准则》，还有与创业企业间接相关的《商业银行资本管理办法》。下面，创业邦就为您一一盘点：

与创业企业直接相关的：
《小企业会计准则》
《小企业会计准则》已经由财政部发布，自2013年1月1日起在小企业范围内施行， 2004年发布的《小企业会计制度》同时废止。该准则的出台有三个着眼点，即加强小企业内部管理、促进小企业税负公平、防范小企业贷款风险。
中华会计网校汇总的《小企业会计准则》的主要亮点有：

1.简化了会计核算
(1)资产采用历史成本计量，不计提任何资产减值准备
(2)长期股权投资仅采用成本法，取销了权益法
(3)资本公积仅核算资本溢价(股本溢价)
(4)所得税采用应付税款法
(5)外币报表一率采用资产负债表日汇率折算，不产生外币报表汇算差额
(6)利息收入和利息费用按票面利率核算，不按实际利率计算
(7)财务报表包括资产负债表、利润表、现金流量表和附注，不编制所有者权益变动表。

2.减少了会计核算与税收的差异
(1)不计提减值准备;
(2)固定资产折旧、无形资产摊销、长期待摊费用摊销考虑税法的规定、与税法一致。

3.与《企业会计准则》相协调：
(1)小企业会计准则未做规定的事项，参照《企业会计准则》执行。
(2)小企业上市或成为大中型企业时，改为执行《企业会计准则》。

新规提示：
《小企业会计准则》规范了小企业的内部管理，对小企业的税负公平也起了促进作用。对于广大小微企业而言，学习掌握新规则，以尽快从中受益，是非常必要的。
《小企业会计准则》总则第三条提到：
符合本准则第二条规定的小企业，可以执行本准则，也可以执行《企业会计准则》。但执行《企业会计准则》的小企业，不得在执行《企业会计准则》的同时，选择执行《小企业会计准则》的相关规定。
关于小企业的划型标准，请参见这里。
那对于小企业来说，是执行《小企业会计准则》好呢，还是《企业会计准则》好呢?对此我们采访了北京华财理账顾问有限公司专家张海涛，张海涛解释说，如果企业在可预测的未来无法达到中型企业标准，可选择执行《小企业会计准则》；如果预期很快就不满足小企业标准，则执行《企业会计准则》比较合适。在企业所得税法方面，只对小型微利企业有优惠政策。但该小型微利企业与《小企业会计准则》所确定的小企业不是同一个标准。
如果您对该新规想深入学习了解，可参考《小企业会计准则操作实务》
另外提醒您，《小企业会计准则》的实施会涉及财务系统软件的升级、补丁的修复等问题。
与创业企业间接相关的：
《商业银行资本管理办法》
《商业银行资本管理办法(试行)》将于2013年1月1日起实施，要求商业银行在2018年底前达到规定的资本充足率监管要求。《上海金融报》报道，为减缓商业银行实施《管理办法》的压力，通知明确，对储备资本要求(2.5%)设定6年的过渡期：2013年末，储备资本要求为0.5%，其后五年每年递增0.4%。到2013年末，对国内系统重要性银行的核心一级资本充足率、一级资本充足率和资本充足率的最低要求分别为6.5%、7.5%和9.5%;对非系统重要性银行的核心一级资本充足率、一级资本充足率和资本充足率的最低要求分别为5.5%、6.5%和8.5%。
新规提示：
《商业银行资本管理办法》下调了小微企业贷款、个人贷款以及公共部门实体债权的风险权重。
《证券日报》报道，招商银行实施新资本协议办公室总经理文兵指出，这将引导商业银行扩大小微企业和个人贷款投放，体现了降低信贷成本，有效服务实体经济的政策导向。这更加贴合当前的经济形势需要。而同时适度上调商业银行同业债权的风险权重，目的则是为了防范风险在银行体系的传递。
国务院常务会议要求，各商业银行要加快转变发展方式，合理调整资产结构，加大对中小企业的支持力度，不断提高服务实体经济的水平。要加强金融系统各个领域、各个环节的风险防范，营造良好的金融环境，更好地服务经济社会发展大局。
部分新行业标准开始执行：
一、食品业：《预包装食品营养标签通则》(GB28050-2011)，规定强制标示的内容包括能量、蛋白质等的含量值及占营养素参考值的百分比，《通则》将于2013年1月1日起正式施行。
二、纺织业：两项新的棉花国家标准，将于2013年9月1日起实施。新标准废止了传统的品级检验，推行全新的棉花颜色分级检验，在棉花行业内被称为“棉花标准改革”，将对我国棉花的生产、加工、检验、贸易、使用等多方面产生深刻影响。
与我们的生活密切相关的：
一、中华人民共和国居民身份证法
新修改的居民身份证法于1月1日起施行。新修订的《居民身份证法》明确规定居民身份证登记项目包括指纹信息，第一代居民身份证自2013年1月1日起停止使用。对于首次申领二代证的，在办证时将直接登记指纹信息;对已经领取二代证的，在换领、补领证件时将登记指纹信息。对于目前仍在有效期内的二代证，遵循群众自愿原则，不允许强制群众登记指纹信息换证;群众愿意提前换领的，公安机关要积极为群众提供优质服务。
二、《机动车驾驶证申领和使用规定》
2013年1月1日，公安部新修订的《机动车驾驶证申领和使用规定》将开始实施，新交规加强了对违规行为的处罚力度，并改进了驾考制度。新交规的主要变动有：
1.闯红灯：记6分罚100元。(老交规记3分罚200元)。
2. 酒驾：记12分5年内不得再考取驾照。(老交规记12分吊销驾照6个月并处罚金)
3.驾驶员不系安全带记3分罚100元。(老交规未规定)
4.行驶中拨打手机记2分罚100元。(老交规未规定)
5.不挂号牌和有意遮挡号牌记12分顶额处罚。(老交规记6分并处罚金)
6.行驶中抽烟记1分罚100元。(老交规未规定)
7.超速50%吊销驾照
8.对毒驾零容忍
		</content>
	</article>
	
	<article>
		<name>创业公司如何管理员工？</name>
		<content>
文章来源：i天下网商
作者：雕爷

朋友来我公司溜达，惊讶于漂网小童鞋们的敬业，晚上九点，还一多半没走。晚上十二点，也肯定依然灯火通明——即使不少人没在办公室，也依旧还在公司Q群里谈事说事。

他问道：“我嚓啊，我怎么招聘的九零后，个个都屌不拉几，不敬业也就罢了，还动不动就闹辞职，哄着都不行！离职率高得不像话。七零版我就会管理，九零版一筹莫展！”

麻将法提升积极性

好吧，如果我来回答这个问题，我就会先推荐他先去“快书包”买本书：《海底捞你学不会》。我认为我自己的答案，全都在那本书，某一页纸上了！哎，刚好那页，被我撕下来，去复印了。手头虽然没有，但可以用记忆，随便复述一下：

某海底捞基层员工的总结说，其实，用打麻将的状态，去做工作，就成功了！你想想看，打麻将的时候，你坐在我对面，我不小心把麻将掉地上了，掉你脚底下了。你会抱怨说是我的错，还是直接把牌捡起来？OK，全都是立即默默捡起来对吧？为什么这时，不指摘别人犯错呢？因为，你如果想玩牌，想赢钱，就别那么多废话，直接能快点打牌，才是最重要的！

打麻将的人，要凑一个“小团队”才能干活，如果大家约好了八点打牌，可是七点的时候，三个人就到齐了，三缺一啊，肯定给那个没到的打电话。想想，那家伙是埋怨对方三人，“不说好了八点么？你们早到了是你们错啊，催我干嘛？”还是赶紧说抱歉抱歉，我尽快赶到！狠不能平时不舍得打车，这时也为了对方三人，打车前来了！

请问，这时的心态，用自己的行动，来安慰队友的心情，用来工作，那得多健康啊！

往往打麻将的人，会提前说好几点散伙。但经常的状况是，说好12点散，可11点半时，输钱那家伙就提议了，哥几个，我今天背，能不能加会儿班，多打几圈？通常是不是大家都同意呢？这时的加班，怎么没人抱怨？都默认响应？

打麻将的人，从来不会抱怨环境，天再热，光着膀子也打，也不觉得有多难受。没桌子，搬个箱子也打！年纪再老，身体再差，只要一开始摸牌，立即精神抖擞，精力无穷！投入其中后，所有外在糟糕环境，也如浮云一般，不在话下，浑然忘我了。

打麻将的人，还都自觉自发，苦练技艺！九条和六条，七万和九万，纯用手摸，差别那真是微小啊！可是你看，打麻将的人，都没事就练，结果各个手指上仿佛长眼睛。这没人逼着，自觉苦练的劲头儿，到底哪儿来的呢？

打麻将的人，还一巨大优点：输钱了，绝不怪罪别人。技不如人，都是骂自己笨，或者点背运气差。从没说，“你们肯定作弊了！都怪你们，老子才输的钱！”这他妈得多健康的心态啊！如果工作中，人人都是这种不抱怨别人，反而从自己身上找原因的态度，哪个企业不得噌噌的增长啊！

基本上，每个人读完这些“打麻将论”，估计都会拍案叫绝。我要说的，和我们漂网一直在做的其实一样。我们的管理，其实就是我称之为“支桌子”的事。

每个人天性中，都是喜欢玩，而不喜欢工作。只不过，七零版人，小时候穷，心重！所以肯压抑自己，去努力工作，默默奋斗。而现在九零后小孩，成长的时候，就相对富裕了，也更会为了自由，而放弃很多物质追求。所以，如果公司能够把工作，设置得天天玩一样，则很多管理问题，迎刃而解。

所以，光把管理类比成打麻将没用，还得真的去做才行。所以我说是“支桌子”。在公司内把桌子支起来，让麻将飞一会。

麻将的特点，一是公平，相对而言，大家都遵守规矩，一晚上下来，再背运的人，也有和几把牌的机会。所以人人爱玩，菜鸟也喜欢跟着玩。所以在漂网，有些奖励，比如某日上个硬广，当天能上40万，则公司人人都赢，赢得春装一件。每次周业绩新高，也必然全公司人人有奖励，已经形成不成文规矩。C店从一皇冠就开始吃，一直吃到五皇冠饭了……

第二个特点，是麻将多多少少有运气成分，使得游戏充满悬念。比如漂网有时候的奖励是扔飞镖，扎多少数得多少钱。有时候抽红包，也许一百，也许一千……有时候竞猜第二天营业额，最准确那个独得千元(其实90%得奖成分得靠蒙！)例如最近的新游戏是，如果第二天有首页硬广，谁先刷出来，第一个截图到Q群里，就独得999元，结果现在每个人都变夜猫子，拼人品，看谁先刷出来，并截图……就连最新清明小长假的“美食比赛”，也运气成分居多：每个人假期，都买来奇怪零食，然后放一起，比拼谁的美食更有创意，然后赢得大奖……妈的，谁买的酱鸭翅？老子今天拉稀一天了！

麻将第三特点，是最终而言，谁更勤奋更用功更聪明，把时间拉长，就能赢得更多。比如漂网新近弄了个分库，在大山子，就叫“山库”。时间国际大厦这库，就叫“国库”。两个库，就开始玩游戏了，每日最快奖，每周最多奖，零差错大奖……总之，山库PK国库，玩着玩着，哪个库更勤奋，也就体现出来了……当然，最终顾客满意度，也就上来鸟~~~再比如如果五月份纯漂网的网络销售能过一千万，最勤奋最核心的一票人马，就马尔代夫度假了……这，比拼的说到底，是辛勤汗水。

宏观而言，麻将管理法，一个核心要素是：快速输赢，快速开局。仿佛打麻将一晚上，其实是很多很多局的。如果玩一整晚，就只和一把牌，只有一个人胜出，我猜麻将绝对没现在这么兴盛。

如果九零后小孩们每天的工作，都是这种极强游戏感，赢了固然开心，输了也不怕，只盼着快速开下一局，有赌未必输，能赢就下注！这种浓厚氛围一旦形成，只怕小童鞋们想不投入都难，玩嘛！(虽然，在别人眼中，管这叫“敬业”。)

最后，我必须说明一下，也是黄铁鹰在《海底捞你学不会》一书，最后一章点题时所述，为什么海底捞你学不会？概因创始人性格使然。管理是艺术，而非科学。既然是艺术，就有天分的那个东东在里面，硬学，是学不来的。或者说，你可以发挥你的长项，却很难抄袭别人与生俱来的才艺。戴尔的极致运营效率，西南航空的低成本战略，苹果天马行空的创新能力，这些案例，商学院讲了N多年了，却为什么没一个COPY成功的案例？因为，那是创始人的基因，骨子里的天分……后天又磨砺多时，团队人人信奉，细节日日雕琢，哪能别人看着好，便说学就学呢？硬学，往往邯郸学步，最终南辕北辙，元气大伤。

企业增长需与员工能力匹配

谈到这里，就会有很多人出来驳斥：如果你的小企业，缺乏高增长，那么培养人就是为他人做嫁衣!

好吧，我必须得说，这是个俺们屌丝创业界由来已久的“迷思”。

首先我想，大家必须承认，一次创业，和组件一个家庭似的，有其生命周期，你不能把事情想得太美妙，但也别太沮丧。不太成功的小企业，通常是飞速走完其周期，而大企业，往往能在辉煌的时刻延续很久。但终究终究，每个企业都会衰亡的……就仿佛，一对少年少女，一想起组建家庭，就充满粉红色的憧憬，浪漫且美满，其实呢，一个家庭的周期，分为“单身期、新婚期、生育期、满巢期、离巢期、空巢期、鳏寡期”，有句话这么说，“我们的幸福，都只存在于别人的眼中”——只有“满巢期”的企业，才是别人眼中的完美。实际上，无论是家徒四壁的创业“单身期”，或举步维艰的草创“新婚期”，以及虽然高速成长但慌张混乱的“生育期”，都充满着艰涩与痛苦……而企业开始走下坡路的“离巢期”或之后的阶段，想想都令人心酸。

回到培养人的问题，我先问句狠的：就算你不培养牛逼精英，你以为普通笨蛋，你就留得住么?

我自己在初创阶段，就有过这样伤疤，明明平庸得不能再平胸的小出纳，突然告诉我，她家里个找了个大企业里的……还是继续当小出纳，但她妈说，毕竟大企业更稳定，看起来短期之内不会倒闭，然后，她还居然给我下通牒，“老板，那边要求我迅速到岗，我就明天天做交接哈，所以你明天最好能麻利点”，我当时心里那叫个千万头草泥马奔腾啊……可又能怎样。形势比人强，一个屌丝小企业老板的辛酸，真不是一个安稳白领能理解的。

这时，各位，就带出一个问题来了：你别以为你的企业不增长，就能留住武功同样不增长的普通员工——再烂的员工，也有攀高枝的心耶!你信不信?丫没离开你，是因为没遇到好机会而已……一旦遇到稍微好一点的机会，平庸员工离开你的动力，并不比精英员工的少半分!

反过来想你就平衡了，你如果高速增长呢?你会始终留住那些不匹配的员工么?你业界增长十倍速了，有些员工还是一倍速的能力，你能忍受?他耽误的不仅仅是他自己的前途，还拖了整个团队的后腿。你是不是顶多再给这种苯苯几个月机会，还不行，也就挥泪劝退了?这时候，你怎么不骂自己没良心呢?

所以，最终员工能否留得住的核心原则就一条：匹配。

企业业绩的增长，和员工武功的增长，只要是匹配的，就能获得“动态稳定”。反之，无论是企业快，还是员工快，都会造成员工的流失，不以你的意志为转移。

好了，接下来回到你培养人才被谁挖走的问题通常来说，挖你人的，通常是和你相似规模的企业，高一两个等级是有的，但数百亿规模的百度，跑个二十人小公司挖人，你信么？这就是另一种“匹配”的问题，换个角度，假如你是个200人公司的小型企业，从百度空降个高层给你，你敢要么？就算你给得起薪水，他的管理能力、或业务水平，是你能消化得掉的么？再过来，从一个10人小作坊给你挖来个副总，也给你当副总，你敢要么？200人小企业虽然小，但流程的建立，必定也初具成效，从10个人那种“沟通基本靠吼”的地方来个副总，你不得鸡飞狗跳？

我想说的核心是：既然你挖人时会想，和你匹配，是指从100人到500人的企业挖来的才靠谱，那么别人挖你的人肯定也跑不出这个圈圈儿——OK，我想问，你难道就没跑赢同等竞争对手的雄心么？
		</content>
	</article>
	
	<article>
		<name>建设有效企业文化：CEO是文化中心</name>
		<content>
建设有效企业文化：CEO是文化中心
文章来源：36氪
作者：boxi

编者注：Peter Levine 是Andreessen Horowitz的合伙人，同时是 MIT 和斯坦福商学院的讲师，XenSource 的前 CEO，在本文中他谈到了 CEO 在企业文化建设中的核心影响力。关于企业文化规划还可以参见 Horowitz 的另一篇文章。

作为前 CEO 和高级主管，我曾一度不是很理解 CEO 对于企业文化的深远影响，哪怕我一直都很清楚文化是很重要的。

组织折射出 CEO 的行为和特征，而这些则建立了文化。培育一种开放沟通的环境则企业就会继承一种开放沟通的文化。如果 CEO 事无巨细，则组织运营起来必然也是无微不至。如果 CEO 党同伐异，组织也会盛行结党营私。如果 CEO 喜欢骂人，组织亦会常惹纷争。如果 CEO 暴跳如雷，组织也会怒气冲冲。如 CEO 喜欢大办公室，每个人都不希望自己的小。文化不是你的咖啡杯或者“企业文化”PPT 上面写的字所定义的，而取决于你作为 CEO 日复一日的所作所为。

文化失调

虽然初衷很好，但是企业往往在文化上表现出功能紊乱。这种情况发生在领导者对文化的感觉与现实发生冲突，或者领导行为异于企业文化的纸上所言。

曾经的能源巨头安然应该是被研究得最多的企业文化案例之一了。其 CEO 肯•基斯林和几位高管因为集体的欺诈及非法财务行为而被捕。他们推行的尔虞我诈、假公济私的文化毁了整个公司。讽刺的是，安然的四项道德准则却道貌岸然得很：沟通、尊重、正直、卓越。所以说，文化很重要，但定义它的是 CEO。

文化功能紊乱并不仅限于大公司。我到 XenSource 的时候，这家 50 人的小公司在文化上也是失调的，尽管创始团队相信自己的文化是了不起的，是支持创造性思维和协作思维的。有两个迹象：1）员工对文化的看法与创始人迥异 2）个人对文化的反应相互不一致，表明其企业文化一片混乱，缺乏统领。该组织有两项相互竞争的工程计划就是再明显不过的例子。公司设想的是“协作、非政治化”的企业文化，可是工程团队之间却勾心斗角，看看谁能最终获胜。结果表明，竞争性活动侵蚀了企业所希望的那种文化的根基。

防止失调

我常说 CEO 的自我意识是企业成功的关键要素之一。比如前面所举的 XenSource 这个例子，领导者信奉并阐述了自己的文化“意图”，但是在实践上却又允许非常不同的做法。由于文化上的高度失调这家公司几乎失败了。记住，要确保你所相信的东西真正发生在企业里面。

防止失调需要领导力并采取一些简单但重要的行动：前瞻性地定义对组织重要的文化属性—把它写下来然后让大家知道它在哪里，然后“说到做到”。你必须实践并证明自己的文化，有机制来在组织当中深入评估文化。设问如下问题：

• 组织文化是否与定义的属性一致？
• 差别在哪里？
• 在保持强劲、一致的文化支柱方面哪些是做得对的，哪些是做得不对的？

文化悖论：我不能改变文化，因为这不是我们的文化

无论是否有意，文化都是在公司的早期形成的。活动和行为的不断重复逐渐形成了企业的文化要素。这些早期实践的例子可能包括 1）创业团队总是面试所有的应聘新人；2）公司的一切均以产品为核心。接受这些做法并不断重复就变成了企业文化，决定了公司的运作方式。

然而，在早期行之有效的方式随公司的壮大有可能变得不合时宜。因此，企业有可能需要在两种相互冲突的文化属性中择其一。

就拿“创业团队必须面试新人”这一条来说吧，这的确是一条很棒的文化实践，可确保新员工的完全匹配。但是等公司发展到一定程度之后，这种做法会不会影响到面试速度、令一些候选人另寻别处呢？哪一方面的文化需要做出改变？限制增长还是改变招聘的做法？无论改哪一条都会对文化产生影响。

对于技术创始人来说，最困难的一点是在创始团队舒适区以外进行招聘。在招聘销售、营销及财务人员时这一点最明显。比方说，技术创始人可能会将工程招聘技术运用到销售组织当中，我的合伙人 Ben Horowitz 就此曾写过文章。他们担心引入非技术人才会破坏企业文化。你会不会将工程师放进各种非工程职能部门中呢？是不是会继续只招技术人员呢？还是会将新的不同组织吸纳进公司？在此，坚持过去仅招技术人员的实践 / 文化就可能与建设一支伟大的进入或销售组织背道而驰。

驾驭改变

现有的文化有可能妨碍未来的发展，企业领导必须驾驭好其中的转变。做法和文化上的改变首先应该问一下为什么某件事要这么干？这么干希望取得的成果是什么？结果要压倒过程。

我们再回去看看那个例子，“创始团队应当面试所有新人。”其希望的结果是确保所有新人能力和水平符合条件，确保其理解文化及组织的起源。问题是这个系统无法扩充，尤其是在候选者来自全球各地、人员变化节奏超出创始人的应对能力之时。

这种做法可以这么改一下，即授权关键员工代为行使创始团队的职责。或者，仅仅让其中一位创始人而不是所有创始团队成员面试所有新人。如果预期的效果之一是想让候选人跟创始人见面，然后感受一下公司的话，那么让所有新人加入公司后跟创始人共进午餐或晚餐也能达到目的。形成一种有力的、可扩充的面试流程以及辅导体系将可确保文化得到保留的同时在运营上驾驭好改变。

管理文化

对于崇尚不受规则和官僚主义束缚的技术公司来说，管理文化的概念看似严厉。然而，不对文化加以管理就不大可能管理增长或者开支，或者甚至可以说公司没有管理，没有领导……

请记住：

自觉。如果你无法接受自我意识，就不应该去当CEO。
你要实现什么？最终目标是什么？
把精力转移到你最的难以理解的领域。
强烈的文化是任何组织的支柱，而 CEO 则是文化旗手，是改变的代理人。在 Fast Company 最近的一篇文章中，GitHub 联合创始人兼 CEO Tom Preston-Werner 分享了这家公司从 10 人发展到 160 人的过程中，自己对文化及文化管理的思考。不管年龄、背景或者经验如何，文化都会随着 CEO 而演变，而创建伟大文化的过程，需要领导经常地、持续地评估和证明组织的核心价值。
		</content>
	</article>
	
	<article>
		<name>如何打动VC</name>
		<content>
如何打动VC
文章来源：36氪
作者：boxi

创业者迫不及待就想与投资人分享自己的深刻见解和激情，相信能够说服他们掏出支票本。不幸的是（从某种程度来说也是幸运的），融资过程是复杂的，需要精心准备。做好细致准备的创业者会更有优势，不但计划更加周详，执行起来也会更加顺畅，这有利于弄到所需的投资。

你准备好向专业水平和领域爱好跟你都不在一个层次的投资人展示计划了吗？专业投资者都是充满质疑精神的，且大多数情况下是都是多面手。作为创业者，你的工作就是将你的愿景具体化，让它尽可能可信。这个过程就是你推销自己的过程—需要展示出你的市场知识、产品品质、管理能力、实验性和灵活性。你有 30 分钟把 10 多张幻灯片介绍清楚。

Bob Ackerman 创办过两家公司，投资过 10 多家初创企业，审核过上千份潜在投资（成功失败皆有），他根据自己的经验向创业者提出以下融资准备建议：

首先要对自己进行投资。
投资者会审视你的财务承诺（你的“风险共担”），它代表着你的奉献和信心。时间的投入当然有趣，但是你对自己真金白银的投入能够把讨论带入更高的层次。

未雨绸缪，在不需要钱的时候融资。
要有可行的选项。你可能希望从投资者那里融到 300 万美元的资金。可是如果融不到又该怎么办？有没有“发展慢一点”的选项？有没有潜在的合作伙伴能够帮助你启动自己的执行计划？有可行的选项能够增强你跟投资者打交道份的实力。建议：融资的时候不要留下任何的单点故障隐患。

比任何人都要了解你的客户。
跟潜在的客户交谈。理解他们的问题，做好准备，表述他们的问题、希望的解决方案、你的解决方案能够带给他们的价值、他们的规模怎样、他们会怎么去购买和支付，产品的预算是多少。发展客户关系，引荐给潜在投资人供你验证。要想贩卖你的创意，再也没有比通过第三方之口更好的手段了。准备好回答以下问题：客户 / 决策制定者是谁？他们会不会买？谁控制预算？客户的生命周期价值是什么？这些问题会迫使你提出更多的问题—这一切都会让你成为跟潜在投资者见面时的问题专家。

有产品演示。
把你的产品愿景展示出来。老话说得好，一图（或者是原型或早期产品）胜千言。就算这样也低估了在跟投资人会谈时图片的价值。要表明你具备实现产品愿景的专业知识。

证明你的牵引力。
根据你的客户知识并与客户 / 潜在客户一道为你的演示增加可信度。显然，你能够证明所取得的进展越多越好。但是客户的承诺远胜于假想的目标客户行为和意图。

强调团队。
实现计划的团队始终是初创企业取得成功的保证。团队越完整，计划和你的执行能力就越高。领域知识越强劲、成功记录越多，你的愿景和计划被接受的程度就越高，至少一开始如此。

尽管这些话听起来都是常识，但是绝大部分的创业者都未能在这些方面做好充分的准备。记住，你只有 30 分钟，10 来张片子来 1）说服身为通才的投资者资助你的大生意；2）提供有形、有效的市场洞察分析；3）证明你能够实现提出的解决方案；4）表明你有一支团队，不仅能执行计划，而且在事情不按计划发展时也能提前预料并立即作出反应。记住，事情从来都不会按照预期发展的，职业的投资人都明白这一点。

成立和建设公司就好比是在伸手不见五指的半夜越过雷区。你的目标就是让投资者相信，你能够成功穿越雷区，而且做出的努力和承担的相关风险是值得的。

要围绕着幻灯片展示你的知识和专业。但同时也不要在第一次会面是就把自己的底和盘托出。记住，跟投资者第一次会面的目标是争取到第二次会面的机会。只要透露的信息能够诱使投资人想要了解更多就足够了。

演示完之后，作为投资人往往还希望了解一下七件东西：

1.       证书
2.       BFD（可资助的大生意）
3.       市场
4.       竞争
5.       你有什么（专利、交易秘密）
6.       财务概要
7.      时间表（产品、销售 / 营销，收入，融资等）

此外，你还需要明确要想取得成功大概需要多少资金，要想获得这笔钱的里程碑是什么。另外，还需要思考企业的估值问题（用第三方指标）。以上 7 点可以帮助投资者确定潜在投资成功的可能性。
		</content>
	</article>
</data>